新移民襲酒店保安 官：帶陋習來港國家冇面

新移民襲酒店保安 官：帶陋習來港國家冇面

投資移民來港的內地漢李強（右）醉酒襲擊酒店保安，獲准守行為了事。
陸羽平攝

【本報訊】內地男子透過投資移民來港定居，不時光顧尖沙嘴喜來登酒店，卻因經常酗酒鬧事，遭酒店將其貴賓身份降級至列入黑名單。去年底，男子聯同友人往酒店時再生事，更打傷保安。案件昨於九龍城裁判法院再訊，涉案男子獲准簽保守行為了事，並承諾不再踏足案中酒店。主任裁判官吳蕙芳訓斥他即使是投資移民，也不應財大氣粗，並謂：「不要囂張跋扈，有辱國家對你的寄望。帶埋陋習來香港，國家都冇面。」

50歲被告李強原被控普通襲擊罪。案情指去年11月24日凌晨三點半，被告與兩名友人前往尖沙嘴喜來登酒店，惟遭保安攔截，被告遂揮拳兼出肘推跌保安，隨後離開。

「不要財大氣粗」

吳官在庭上教訓被告說：「先生，你不是國內派來香港移民的吧？你是國家批准移民香港的。你囂張跋扈，有辱國家對你的寄望，丟臉嗎？」又指被告雖為投資移民，但不要財大氣粗，「你還有三個孩子在美國，如果同樣行為在酒店生事，那邊的保安警察可沒有那麼容易相處；他們有槍，不是趕，是用槍口對着你，萬一走火，就會有悲劇發生」。

吳官勸被告既然成為香港居民，就應好好提高修養，不要丟光香港人面子。被告同意案情後獲准自簽2,000元，守行為15個月，控罪撤銷，但不能踏足香港喜來登酒店。

案件編號：KCCC962/19
■記者陸羽平

上一則
上一則
梁嘉彰曾獲選金融界最頂尖女性 稱「做投行先要戒貪婪」

下一則
下一則
香園圍公路5.26通車 九龍坑去坪輋四分鐘

係咪吳蕙芳 無睇入文 但語氣似係佢

語中有話
美國真係啪左你都仲得

睇到吳官
99%係金句王